［方丈］HR萬事屋，面試搵工，轉行R 野，你問我答

完左上個，又開再一個。大家好，又係我方丈，繼續一齊討論。

新片到 返工Excel 入門 - Large, Small, Sumif, Sumifs, Index & Match

轉行入行指南 - 不要說 我想入這行，試著說 我要做這職能

Secondment外判工就是二奶仔？和正式聘用有什麼分別？

如果涉及私隱，又或者冇ac，可以喺呢度問問題，我每個星期六 夜晚10:30 ，都會YouTube 直播答題目。

如果想我幫手睇睇CV，可以Facebook dm - @fongcheunghr - 唔好用附件形式俾我啊，cap screen 先睇到的，唔好意思呀，因為輪候嘅人比較多，需時約 7 日，太早推會喺隊頭推到去隊尾，仲等得耐

成人台shopping 野吹水就去IG: @fongcheunghr

Hardcore 系, online mock in live

有Skype既朋友可以報名，我地可以show 你簡單同埋masked version mini-CV，同埋你想做既工作簡介，我地可以一路online 做mock interview。我會拆解我既問題，點評你既答案，希望大家都會有所得。 名額只有一個月一位，要真即席，要唔怕醜，要講真話，要唔好怕係百幾人面前被點評。放心，我會用返我返工正常既語氣同問題，保證唔會係令人難堪既刁難。

寧願最後徒勞無功，也不選擇無動於衷

其實公司可否逼我調職、放無薪假，扣獎金和減薪

想申請資深職位，但未能完全符合職位要求點算好？新片到

想問寫reference letter同埋留contact做check call嗰個人係需唔需要同一個人？

依家Fresh grad HR 大概幾多人工

［方丈］HR萬事屋，面試搵工，轉行R 野，你問我答

請問已經in左兩次
Second in係hr 臨尾佢話有需要就交資料
今日已經收到email叫我交 (ref letter糧單etc)
但email又冇講明係比左offer我
咁黎到呢步到底有定冇

方丈你好，我想問公司有沒權迫員工年初一至四紅日都OT?

唔洗, 但係佢肯同你寫, 留返佢唔好咩~?
多數一係就direct manager , 一係HR

14-16k

咁你咁長空白, 話屋企有事會易啲

即係埋尾, 有你啲料, 如果對眼, 就可以砌offer

多數都係, 不過如果你見得好好, 都可以打返去/ email 問問

有, 但係要俾補假你

依家小型補習社既part time 導師開幾錢粒鐘好？

具體黎講如果員工係初一至初四OT左共32小時，咁即係員工有權拎返32小時做有薪補假?

如果公司唔比補假係咪告得?

應該會搵supervisor (我manager)幫我寫，但係平時工作上都少交流，平時主要都係同buddy(都係senior)一齊做野同埋熟啲

教中定小學~ 你咩學歷~?

within 60 日, 正常都要俾返, 唔俾唔得的
但係要看你過左probation 未, 補假都可以no pay

咁你落title, 冇咁odd

Hello 方丈, 想問下, 我做左1年半 recruitment agent, 想轉入去 in house HR到做
U grad
current 16k
讀完HKMA 既HRM 同 employment ordinance course
應該叫價幾多? 係咪都係應該apply HR assistant

方丈點睇VF headquarter徹出香港，去新加坡同上海之後會唔會越嚟越多有喱d情況？照咁睇做local HR好過做regional?

小學至初中 教大

HR 開offer 係咪睇住candidate 個basic salary 嚟計？
唔理雙糧，花紅，市價？

其實好多香港luxury retail 都已經咁做好耐
香港反而係under great china team
始終上海 北京 深圳呢類大城市消費能力已經好高
我覺得遲啲個形勢係香港HR team會係咁cut人

之前做開
$70-80/hr左右 （雖然都有聽過有$150，要做埋reception)
有啲得$60，係我自己嘅底線

遲d有機會in地鐵個學徒訓練計劃，想問下有咩野要注意嘅，thx

請問方丈，一個officer 做晒fullset hr, 人工22k, 你認為合理嗎？ 上市公司，香港有130人左右

原來係咁, 之前我試過紅日照OT, 但公司沒補返假比我, 睇黎蝕左, 下次要同佢傾返先得

感謝你既解答

想問下宜家tittle喺m 細公司
不過只係虛名一個
如果我新工搵AM 但喺大公司 佢地hr會唔會覺得我好奇怪

係少左啲, 但係都仲有的, 加油啊

regional 好係可以internal transfer , 做local, 人地唔會識你
走就會走, 爭在慢定快走

聽過真心唔高80-100, 做私補好搵好多喎...

會計埋, 尤其係如果哩啲花紅係fixed 一定有

得就yes, 唔得就no~

而家都仲係有啲HK lead greater china, 但係個edge 係消失中if not 快速消失中....

煲左面試系列未呢~

還好, 如果係listed co, 做夠一年左右R SHRO, 唔得就轉啦

冇得升就係最好原因~

點可以冇啦啦食左你日假~ 要補架

佢會問你做咩咁快走, 做半NGO 會唔會唔used to commercial 咁, 最好諗定點答先~

答返一個月可以了~

你ref check 未出, 個袋俾人練住喎....

唔會, 唔少人都係咁~

方丈另外想問讀呢個course 會唔會好啲？謝謝

咁可以點裝備自己嚟緊既感覺係中資既世界tbh

睇你想做咩公司啦
PRC啲law 同香港完全唔同
基本上唔會點搵香港人負責大陸HR嘢

港資/外資大公司都開始做緊HR digitalisation
好多嘢可以自動化
同埋好多傳統嘅HR function 都開始玩outsource

我諗未來應該得翻啲百年不變嘅港資中型公司仲需要傳統HR

我諗緊轉型做HRIS

都會看, 因為怕你係俾人炒....

我未讀過都唔知, 但as HR 看, 覺得都信得過

有得走, 出去見下個世界

佢要炒你都要賠架
係notice 定另外賠?

另外

用咩reason? training cost?

看個個MT programme, 話明幾多年EXP 內都得個啲就可以

current salary?

yes ah

我自己一向答整數

方丈你好，新年快樂，有冇轉用Signal/Mewe啊

方丈，我係公司做左一年team leader，但title上冇變，可以點係寫係cv，講返我有take supervisory 既role??

係證券行做跟it project, 當唔當係有banking/finance經驗？ 容唔容易轉返出去做bank/finance既跟it project?

答會或者唔會都有機會奶野，視乎個上司係咩人
唔好估佢想聽咩答案，答番自己心入面嘅答案就得

我覺得你值得留一年

都係
如果個老細on99
我都唔會做得耐

做sales， x年 冇得做同行呢條terms 係咪唔洗理?有冇聽過真係會告

明白, 咁有可能打得甩, 因為唔對等

你冇得作大, 你交唔到salary proof 嘛~

我估係我會答
要看係咩唔合理
比如係時間唔夠, 我會認真consider 係咪我做野既flow 唔efficient, 同上司seek advice 令我以為唔合理既要求變成合理
比如係要客讓步, 等等, 都係問上司拎少少返向要點做, 而唔係就咁俾返上司

我係你呢, R probation increment, 反正有人走左
唔俾就走, 搵到就走, 唔好慳AL
一個月唔怕, 大把人都要一個月
你哩份工學到野我信, 但係你早走, 下份工都唔會問好多話你jumpy,
人工咁, 要走好legit

直接問~

有用signal , 少用mewe

(team lead) 加係title 後

唔係好算, 但係可以搵, 吹到relevant

哩個價, 有就走好啲.... (my gut feeling)

你個係咩牌~?

你有糧單, 唔好諗到啲野用唔返
學下變通, 重要係入面個logic/ 思路, 唔係細節嘛~

有可能, 真係請唔到人咪死死地氣加價

講得好好, 唔洗一定捱咁長, 邊做邊搵個人冇咁緊張

我唔知點解你會咁介意一個月notice
只要唔係2 個月, 要請個有EXP 既人, 正常公司都預左架啦~

話鬼婆答應過你過 probation 會22

我諗係因為呢排Jobsdb啲entry level嘅工
都寫住想immediately available

方丈(小器)

方丈
想知係咪無論開幾低expected salary都好
hr都一定會壓9我價唔會比到

唔該方丈
Head鍾意乜都親自管
個M基本上冇乜decision power
更加唔好講個M自己都成日俾佢屌
個senior都叫我唔使諗 一定R唔到
睇返高我幾個Grade嘅同事
都係出面HRA嘅FG價

btw 點樣包裝underpaid依個離職原因
先會顯得冇咁小家

咁11又真係好低
可以做住搵，但唔建議佢裸辭

undergrad讀非商科嘅話請問點入hr呢一行

咁如果係, 你可能找個相關工作會好啲, 我以為係抽血牌個啲, 咁就做CA~

正常要搵人, 梗係prefer immediately available,
但係availability VS exp, 唔一定availability 就會重要啲
你要搵女朋友, 想要double may, 但係你而家見到有個十全十美又肯同你食大排檔既, 你又中意佢, 但得32A, 你會唔會就因為個胸就唔追佢?

咁答好好多, 因為俾返佢做哩個答案, 其實都幾大支野....(not saying that you are but sounds like)

錯
方丈(小器L) OR
方丈(好L小器)

都得

唔係, 佢壓, 真心, 你可以唔受的

其實呢, 我係你我會直講
自己真係好想做HR 先Accept , 話會probation review, 但反口, 所以真係想搵

underpaid 走係少少小家, 但你係underpaid 到奴隸價, 賤價都不如, 直講得了

下, 不如問, 點先交到
你Claim 自己20, 但係得18, 你點都唔會有20 既收入証明架喎....

哩個同意既, 但係一有真係好即走, 零hesitation

有冇做過intern, admin / Hr intern
有冇讀過HR related short course

係, 同埋湊客
有啲如保險投資牌say IIQE, HKSI paper 可以考左先

方丈(小器肥婆)

真係全部都冇

我覺我係有啲大支野
我純粹顯露左本性出黎

想搵啲hea工做啫

唔該曬你地嘅意見
但依家份西工做得嗰幾個月
cv應該照寫？

唔好意思 想問一啲白癡問題 想問下就你所知一般HR MT(雖然唔係好多公司有)同普通HRA嘅工作會唔會有好大出入？如果會係邊方面？另外想問如果有幸入到一間大公司做左一兩年HR MT 跳返出去通常係咩post? Assistant officer? Officer? AM?

寫同唔寫都會比人challenge
比較之下你個情況寫會好d

好似miss 咗我
麻煩方丈感謝

又岩姐

咁如果想比較大機會入行，就可以向哩啲方向去做啊

唔會，多數定日子，收得太少先extend

多謝支持啊~
1. 可以, 唔會太功利, 因為真係好影響收入
2. 佢會等你quit 左先做的

咁 extend 係要 hr 人手再repost ？因為見到好多工每星期五都會再 post 多次，係 system auto 定人手咁麻煩

interview 個陣hold hold 先 有offer 先現真身啦

可以啊, 大學工係好idea

做耐啲先走then~~

............................................
我就唔教人講大話既.... 我好難再講得白啲
你估鬼婆佢記唔記得, 仲有係你"以為", 比佢講到好似有得Review 到22... 你明唔明
點解你對住Superviser 個陣要自貶between

可以, 但係最好要佢CC 俾你
academic reference 係唔俾你的, 但係公司Reference 唔同, 你cap screen y俾prof 知啦

梗係等佢offer 再傾

你都要一個月了, 要寫啦

方丈
放下負
好想快啲走 快啲過一年
做得好辛苦啊

同埋想知大學admin升遷加人工空間大唔大

好，唔該方丈

好呀 多謝你的回覆！
我會睇下轉唔轉到工

多謝方丈意見，只不過而家時勢要轉都唔係咁易

咁哩到-17, 好過之前-18/f 既
個個月都執下CV
放下啲project 入去啦
有時候,有時候, 你要相信一切有盡頭~

唔大, 論資排輩你上面可以有好多人排隊
但夠hea/ stable

why not? 公司有冇exam leave/ edu sponsorship

等等先, outsource 係trend, 但唔係一時三刻做到既事
本身做左2 年都冇得升就應該搵啦
本身做outsource 就應該去試下in house 啦
同trend 唔tremd 冇關

佢真係追你/ 扣你尾糧先算
要安全啲, 可以打埋去啲工會問下咁
但你合約仲有幾耐完

加油啊, 唔怕的, 搵就會有

冇咩人等2 個月係真, 但係你有冇annual leave, 有冇得傾早走

最少我唔會 (if not 有加分 )
最主要都係看經驗
介唔介意講下係咩界別?

請問方丈，一開頭見HR 個 expected salary 講低左。(因為同一開頭個position唔同)

一陣見line manger，可唔可以係最後講返高?

唔搵一定冇, 所以如果theoratically 係要走先會更好, 就易唔易就要開始搵了

咁你下份工同哩份會唔會有關?

其實我都係想搵一行係冇乜ot啫
返五日半/六日我反而OK

方丈，想問下，11/1 send cv,之後13/1有個HR打黎傾左15分鐘（講下自己工作經驗）之後19/1打比我約20/1見工，見完HR之後見manager,成個過程大約一個鐘左右，之後個manager仲問我最快幾時可以返工，最後送我出lift囗,你覺得機會大唔大？通常幾耐會有offer ?

你有冇做過相關intern~? 如冇就寫, 有就唔寫

冇得推, 好覺眼
最話屋企有事

咁有冇諗過前綫工?

其實好多時佢都會係唔追, 有啲人會淆就會俾左先
或者俾佢扣左唔追返
但係其實合約唔應該咁唔對等的
不過當然, 我唔係律師 [頭盔]

可能請唔到人, 唔洗re apply

2-4 weeks 內會知, 冇就冇通知
我覺得冇機會大唔大, 都係正路野

見HR/ line~?

加油啊~ 有冇看我的面試片~

2-3

仲見?! 咁又多左啲...又係哩幾個人?

例如呢
唔會係bank teller/sales啊嘛

寫了就輸了？現職薪酬要點寫？新片：

重溫：
其實公司可否逼我調職、放無薪假，扣獎金和減薪 ？

Excel 入門必學 Function (4)

Headhunt 真係會幫到你搵工？

可以俾你再次睇下嗎
今日放工係條街委屈到喊左出嚟
覺得自己好無用

商科底想轉做 IT sup 最快讀d咩course好

你補一個月走啦

如果搵到份好工梗係走啦

其實兩個月通知期係咪違反勞工法例？

想問方仗 通常Job Requirement: xxx Preferred 意味係d 咩 唔需要有 但最好有?

想問方仗 Bank/MNC HR officer/senior officer人工點？
依家Fg overall人工都有around 22k, 想完scheme (2yr exp) 之後跳出其他industry做in-house HR

咁都無辦法
最多expected salary叫高少少幫補下

方丈你好，fg請問如果in完line manager之後佢再叫我（即時）見hr，係唔係代表佢覺得我ok先會咁安排？唔ok就唔會見？定其實係必然程序？

支持
好似冇人理你咁好慘
我覺得你d片好有用ga
幫我搵到份好工

我唔知你係咩背景~ 只知你係non business
然後你想要夠hea, 唔洗OT 但可以返 6 日既工
其實clerical 工就真係冇咩啱了, 因為HR, marketing , accounts 都要OT
IT 講技術(唔清楚你有冇), 其他要牌既都未必入到
admin 你覺得冇得升...
做frontline, 比如係F&B , service sector, sales 你唔想
其實不如諗返轉, 你係你會有offer既function 入面揀?

都係唔係唔識扮識, helpful d, sincere d 就OK, 見過問過, 可能係想看cultural fit

咁要看你再之前有冇哩啲經驗
如果哩份係入行工, 寫左好少少

好好, IG 我啦~
呵返

你本身個底如何~ 有冇minor?想做networking/ project/ software/ app/ UX?

其實咁junior post, 好多時同公司都有得傾的, 要你返黎發夢冇意思
你有冇諗過寫1.5 mth (negotiable)

唔係, 佢炒你都要2 個月, 對等就得

招女友子
女性係必須
大波preferred

有會加分, 冇唔會死~

好貼切
thanks 方仗

你係個咩scheme? 22K basic?

看公司, but in general 都係好事黎~

多謝你啊
我啲片都係有心做架, 係D art work 食左屎, 係啲recording 廢, 但內容有心的我已經盡做 咁少人睇我都唔想

負能量

可以, 你肯就得, 同減人工一樣
如果你唔肯, 佢就可以當大家傾唔埋, 入炒你procedure

又唔係真係, 而家啲位好時都唔會要得好急, 等少少可以既
但你如果未過 proba, 勁搵工啦

ops exp 會加分, 因為有實戰, 但係你本身 analytics 底如何, 比如excel, 比如SQL, python

你學歷係~?

話俾公司HR 知, 你唔同意, 問佢地下個程序想點做

唯有幫你推下
唔好灰心

想問方丈意見 我畢業左1年半 做緊銀行back office MT 就黎完program又想轉front office做sales 夠2年可以internal transfer 老細想我完program stay同埋internal transfer 老細可能會知 想問應唔應該同我宜家老細講我想轉好 要點出聲好

我兩個半月之前咪interview過一間公司
當然最後冇左下文
咁我見佢一個月前到又請人
咁我咪又send CV試下囉
點知佢岩岩打嚟叫我interview
今次同上次唔同
冇問我expected salary而係直接叫我interview
不過當時我冇聽佢電話既
因為我講緊其他電話
我係後尾聽返留言講既

咁你地覺得我打返比佢時
好唔好講話我之前已經interview過?
因為我認得都係上次果個人打比我

但我又諗緊係咪因為依間野太惡頂
所以果d人唔做或者去炒咗嗰個人然後先再請人呢?

因為今次我份CV已經係成個月之前send
同上次好唔同
上次我send完CV第二日已經call我

方丈，點睇M&A Advisory同risk management前景？

咁如可以試下搵, 但如果冇IT/ stat 底, 搵啲related course 讀下會好啲

唔係話識野會啱用, 係呃下外行人, 如HR

做乜搞成咁, 肯定唔會係首選
你想做咩位

咁唔寫啦, 比人炒左個到一路未搵到都make sense

你見咩位~?

真心真心真心多謝多謝你

你可以考慮加返啲標點/ 下一行
有啲怕get 錯你意思
你係想轉, 但你老細想你留?

可以啊, FB, 要等7-8 日

想簡簡單單做政府d t con
個底同IT完全無關

係呀，所以唔知應唔應該同佢講；定係應承佢留，然後等滿2年就報internal transfer。上post排版有啲差sorry

請問有冇香港本地/HR慣用/業界權威網站計算薪酬值幾多？例如按年資、job title、industry 計算值幾錢人工作參考

主要想如果公司出咩offer都有support還價，唔使口啞啞

直接講依個價唔會考慮

你估去抽獎咩
係岩嘅上round已經請左你

會唔會太寸，定正常都係咁講

好的 唔該曬

方記正能量
keep住拍片+live真係好有心機
覺得方丈值得更加出名

方方 好耐冇留名 希望好人如你繼續平安

謝謝方丈

如果佢未到出offer，只係試底線，當然要講得技巧d
但係到出offer果下你唔直接講仲可以點？

無睇嘅可能性低

探口風果陣你點答？
同埋你自己要諗番自己條底線係邊

同邊個傾~?

要看咩sell 咩喎, 點解你2 個post 都要? 你而家咩rank~?

Lm

做銀行perm位it 係咪要申報哂所以証卷戶口？
有d銀行戶口開通左股票但從來無買賣過，都要申報嗎？

thanks

點解會有用?

可能係搵唔到人/ 人地走左
其實唔洗諗咁多, 見左先~ 人地啱唔等於你都唔啱

你本身係咩先~?

大部份要C 以上....

即係老細想見下你姐, attitude 好啲, show 到肯學肯做得就得, 你又唔係跟佢做野

話嫁又走仲得罪人, 點解唔同佢講好想試埋FO?

冇用的
因為比錢買個啲都唔準, 何況唔洗錢個啲
個個人exp, 學歷, language唔同, 你用啲salary survey, 佢都會啋你

要做一年? 咩clause 黎
你而家個份工, 對你下份有冇用?

直接話bottom line 幾多, 少過唔諗, 講真的

正常都咁講

做過big 4 auditor同依家同risk control有少少關係

太短就多數唔得, 20 分鐘以上就真係看個人本身多唔多口水~

佢覺得你唔既機會比佢miss 左既機會高好多
你點都想re apply 都可以, 反正最多俾人覺得煩膠
你同個女仔whatsapp 表白, 佢冇回, 係miss 左msg 定係唔想回~?

真係喊出黎, 眼都濕埋

大家都係, 同路人就高升平安
係, 冇升冇得, 我估佢意思係入左去頭一年, annual review 冇你份

推推

要
報左冇死

方丈
我19grad 做Comms同PR，一共做咗年半嘢。
對上份工做咗一年，依家份工做咗半年，依家月薪2萬。
依家有個政府contract role offer都係做PR嘢，
3萬幾，每年加人工，3年後完約有gratuity，有機會續約
有兩個問題想請教你

1. 對上兩間都係大MNC 唔同行業但都係行內龍頭，
依家入政府會唔會浪費咗啲經驗？政府份工既job duties 都係有CSR, media relations management 同依家做緊嘅嘢差唔多，如果三年後出返去，其實HR/啲私人公司當唔當呢三年係經驗？

2. 如果繼續喺私人市場發展，按照依家呢個經濟同社會環境，方丈覺得我呢行前景如何？

麻煩晒

Btw 好鍾意睇方丈既手袋同網購開箱片 會繼續支持！

問下有冇probation review, 問埋啲welfare, 有唔夠你而家好既就拎出黎講

hello 多謝你

哩到有~

唔夠
你個offer detail 係點~? 同你目標價爭多少?

最好有, 反正你都唔用~

咁轉其實好啲既, 因為audit 只會走向下........

答左~

1. 少浪費, 但人地人工真心高, 同埋stable, 但你sure 你會做得開心, 過到良心, 會唔會係食屎role? 出返黎都可以, 但人工會咁高

2. 唔會好, 但唔會死

多謝你都中意手袋片lol 今個月忍手game, 好辛苦啊

我依家就係有M&A offer但要discount人工(10月review 1次有機升返同依家人工差唔多)，risk係commercial final in assistant manager，人工比依家高少少＋升title，我對M&A有興趣但驚discount難再升得返

Hi方丈

想問internal transfer 唔加人工係咪正常？

見HR send 份document 黎話會adjust但係口頭話title and compen package 唔會變，屌如果係唔變就唔好咁寫啦

Hi 方丈

IT vendor 前線sales 想轉工
想做返IT/ Hi-Tech相對backend 既role 例如PM/ channel
想問一年咁多IT sales performance差而被兜/ 勸退 一般會轉工定轉行？
如果繼續做sales 我本身FG就入左而家公司 trainee出身 同其他sales比算係underpaid 一段距離
人工要求 同埋搵工方向都好尷尬 求指教

原來係一場誤會
佢好快就打返黎話原來之前已經搵過我interview
所以佢今次唔會arrange interview俾我

不過好快就有另一間公司嘅HR打比我
同佢傾咗好耐
佢覺得我條件符合要求
就話send我嘅Cv比老細睇
咁最終有冇得interview都決定喺老細手上
咁你覺得機會大唔大?

方丈個比喻好正

Hi 方丈, 有野想請教你

我而家做緊hr admin (13K), 呢緊想遞信等1 個月notice period 走, 呢個時間點搵工會唔會好尷尬 ？同埋嚟緊想做返HRA 之類既工我可唔可以叫返高啲人工？

利申：20 grad, 人生第2份工, 上年5月做到而家, 同manager 夾唔到, 好大壓力先想走

收到offer 先諗啦, 你估佢會壓姐~~

no matter what you wont stay in big 4 audit ga la, accept 左M&A 先, risk 有offer 再諗

正常看你係點transfer, lateral定點
比如中環tran 去太古, 冇得加都正常啊

咁佢中途炒, 洗唔洗賠?
你intern 係咪都係哩行?

thx

方丈 請問interview 嗰陣叫價 expected salary 好似叫低左，但間公司約我上去睇合約（所以依家暫時冇實質嘢睇）有冇得挽救？

方丈
想問一般hr 係咪淨係睇個basic salary 黎開價？
會唔會睇埋其他bonus?

做過 IT 3年 （日資）
想轉IT field既 recruitment / sales
起薪點大約幾錢?
Sales又做過 programmer又做過
都係中意對人多過dup code

Thanks
預左人工低過programmer少少都冇咩所謂

我有睇架
除了excel

sales俾人捽數喎
而家呢個時勢好難r單

唔識唔緊要，人地似比機會你學野

方丈 岩岩收到新offer但係黎緊好多project要自己跟同initiate..好驚老細會唔會唔比我走propose比佢個陣佢好buy 但又準備遞信 唔知點面對佢。。之前都走過一次但最後比佢留住左

我會揀錢唔理心

打工係求財

你好

老實講, 如果係sales performance 唔得, 我估, 你人工同人地爭咁多, 最主要應該係你唔會點拎到incentive. 反正你做開trainee, 其實拎左哩個exp, 轉去做PM 都可以, 最少都唔會比FG 差

你都可以講到係唔想sell 先想轉role, 而你有新role 要既技能

咁都係銀行同industry knowledge, job knowledge, work attitude 個啲正常大路野~

第一間有可能
第二間係客氣說話姐~

interview 時最緊要正正常常
表現得有心做有心學

方姨姨感情信箱

我覺得好麻麻個時間點, 賤價係真, 但係你未夠一年, 又未有工係手

你搵左幾耐工? 叫15-16 可以啊

可能係因為新工turnover 高, 有手有腳就做得
如果同你career path match, 你可以去試下既, worst cast 都係走

你要say no 梗係早少少
我自己私心, 唔係standard, prefer KP, Deloitte >> PWC > EY

問返HR 會唔會有得4 月新個邊升~

你都未有offer, 記得找住其他咁等啊

份合約冇講? 如果冇的話, 有可能打得甩的

打俾佢地問左人工先, 好過上到去, 簽哂再改

咁找下份啦~~ 加油啊

會, 但係你要prove 到你拎開都有咁多, 冇HR 只看一個月勁高人工

你要預個人工會低好多, 因為食佣啊, 我估大約basic pay 15k 已經係好好

excel 俾新手嘛~

打返去問啦~~ 祝你好運啊

下定決心就要做
唔走一係佢升你, 要比新offer 好最少30%

咁開心!! 幫到你就好啊~

其實我覺得咩都可以直接問, 都埋牙講錢了, 不如你話我知, 有咩係你擔心問左會出事?

你要考慮, 咪即係拖, HR 冇feel 錯喎... 你一個月notice 唔係由offer 計, 係你resign 計, 你都未話俾人知你resign 左, 咁真係拖嘛...

要看你咩位同公司
正常計, 叫多5% / round up 都合理, 但你預人地會壓你

睇你做邊範咋喎

少少, 同埋唔係覺得你即走衰仔, 係會question 你係咪做唔掂個位先要走

thanks for sharing

both
不過好title inflation 我地會睇埋人工

傾出黎, 多數係line 話事, HR 會俾面

因為都係風評黎

即係佢追你, 告上labour tribunal 有機會輸

(!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!)
sales 唔識excel! 煲哂佢啦

丈

好基本咪識囉
pivot table vlookup嗰啲學過嘅
少用就唔記得

Sor 打錯 我係19 Grad

19年9月出嚟做嘢做到而家第2份工，最近壓力爆煲想走人...理性話我知起碼呢份工做夠1年先走會好啲, 不過唔知自己可以仲捱幾耐

搵咗1個禮拜, 都係搵返HR junior role , 不過好多都要1年experience at least

2年唔夠已經2份工
而且仲要係Entry Level 壓力大嘅來源係？
不如你諗清楚HR 啱唔啱你做先

HR係星期二打比我
我諗住如果佢今日都未打比我
我就聽日打比佢問下
不過佢話因為而家home office
所以佢上次打比我係用私人電話
咁我call back返去會唔會唔係幾好?

Hello方丈 今年fg報左某大公司嘅Hr associate graduate program, 過左apt test, Video interview, written test, 下星期panel in見唔同teams嘅managers 想問下panel in係咪通常係最後一關？同埋如果按照你嘅經驗通常去到panel in大概會有幾多candidates?勝算大唔大？ (有人話3簡1亦有人話30簡1)

佢email 話係discussion and negotiation，上到去唔一定要即刻簽的，因為話要至少比2個星期比人考慮。我可以點？

因為宜家headcount緊絀，我驚佢叫我打消念頭...另外因為疫情關係，我淨係見過真人佢兩次，唔係太熟、摸唔清佢個底。
不過，我知道都係要同佢講真話會好啲既，多謝方丈

冇tech底但升到上去做it pm嘅多唔多
做緊it project coordinator
淨係識python同sql

由大公司轉去細公司 職能亦都一樣 而已行業唔同咗 會唔會影響再轉返大公司？career path會唔會影響埋？

[url]marketing specialist & senior marketing specialist 係 ME>SME>AM 入面於邊個位左右？

Actually, 想知好耐，officer & executive 係未equal?

[/url]

方丈你好
請教吓如果:
尾二份工喺間4A PR做咗六個月走，因為意識到應該只會有一個luxury牌子，公司基本上做mass market FMCG多，想做fashion/beauty/luxury客要過主。

本身個offer係perm嘅，但佢個hiring process慢，已經推咗一份，等多兩日又要覆第二份，所以無等3-4星期倫敦HQ approve headcount，就叫自己finance出張短約先，俾我有得揸手推另外嗰份。到第五個月覺得客路唔多啱，就唔傾簽返長約，完約就走。基本上當我長工，唔拎返張合同出嚟，無人會知。

最尾份工喺間本地細間專做luxury beauty同lifestyle客 (好久不久有返頭luxury fashion客) 嘅做咗五個月走，因為最初無見過嘅老細第三個月閉完關返嚟，同佢做嘢夾唔到。

再對上係做events/marketing/internal comms兩年。

咁依家resume度尾二嗰份應唔應該加(Contract)喺title後面，睇吓會唔會多啲人約interview? 定照常唔寫，in嗰陣都當普通轉工咁交代? 因為啲人覺得請合約工要求差一皮?

之前in其他都自然有提起為咩走 (無講過合約嘅事)，係最近呢份2nd in有老細問呢兩份係咪合約工，先諗到呢個點。

麻煩曬

係, 佢地先係用家, HR 其實似係gatekeeper 多啲

用多啲啦, 真心essential skills

人工有加到, job scope吹得大啲, 就唔怕

方丈
想問下如果個空缺嘅招聘期（由post到close）係有兩個月時間比人申請，已知嘅係即使個ads未close都已經見緊唔同嘅candidates，咁嘅情況下HR慣常做法係見晒所有candidates先同line傾定其實每個星期都會mark低邊啲人係合適？

今個星期煲你啲片

想問公司用working days計糧
放al既話，果個月會唔會減working days?

1 年多啲做左2份...underpaid 但係你個CV 上去都會扣少少分, 難啲都正常...

打啦, OK 的

因為我本身第一份係contract role, 個時話cut budget cut headcount...

假設我而家做夠1年先再走,咁個CV 觀感應該正常啲？ 可能有啲job hopping, 但係我真係想搵返好paid 少少既工, 所以想方丈你幫手俾啲意見

年廿八出2020Bonus
暫時有12日大假
新工3月1日 第一日
幾時遞辭職信先安全拎到bonus?

想問方丈jobsdb application status一直無轉viewed 係咪代表價太高直接skip左?

最多之後見多一次, 正常係尾關了
唔會30 要1 咁多啦
見到悶lol

咁就last minute quit 啦

咁只好上去傾, 新晉dead body, 加油啊

你本身完programme 係去邊~?

so far , 外資>MNC> 港資listed co
未做過紅底...唔知

有, 多數係veto

少啲, 因為多數自己都會有啲底先同到tech 人夾得好

會有影響, 除非你間野係行內都出名

想問下
如果搵到份新工 份舊工又要一個月離職通知
個流程係咪應該咁
見新工>確定請我>簽定合約寫一個月後返工>返舊公司遞信一個月後辭職
係咪咁？

ME + SME
係, 好相近~

不如你俾CV 我啦, 唔係好明你個時間綫sorry sorry

你而家公司有冇大左, title 有冇高左?
brand mkt 可以試, 但機會唔大....

係, 找下份啦~

多數最少都等一個月先, 收夠CV 先一次竹手山月

多數呢, 其實價錢真係唔係最大concern, 佢夠想要你, 就會同你傾

試左先, 但可以有頭盔, 話唔太清楚但試下

唔會~

你要人等幾耐...?

你貼近一年個陣開始搵啦

Feb 10, 多左大假可以節現

唔係

其實真係到最尾都答唔到, 試過哂, 就admit 唔知啦, 問返佢, 應該係點

似係拎唔夠CV 周圍收姐.......

返舊公司遞信一個月後離<<職
就啱了~

唔該晒方丈先
因為以我所知由我見，到我個朋友見都相差兩個星期......純粹想知係會keep住睇啱就派offer定真係見晒所有人先派，因為前前後後由第一個見嘅candidate到最後一個見嘅都有機會差成個幾兩個月Line Manager真係記到咁多人？

line manager記唔到, HR 都會記得
收一堆先, 夠就見咁啲, 未滿意就再見下咁
冇就睇下邊個似樣就佢

好難

好嘅唔該晒你解答

岩岩做左半年
間野係做iot/ construction related project
in a long run我係咪應該轉行
或者轉去跟其他project

hello方丈，想問下second in如果in得15分鐘係咪代表冇機會？

啱啱Facebook inbox咗喇
個次序係 NGO events/marketing/internal comms兩年,
跟住4A consumer PR六個月
然後細local beauty/luxury PR firm五個月

係前日2nd in見NGO PR Asst問起, 先諗係咪有其他人有同一問題篩走咗我

見過幾間PR agencies嘅AE位, 最尾呢間大家都覺得luxury PR個點好夾, 2nd in話我marketing經驗多, 佢哋見淨幾個can, 再問我跟過嘅客/media/KOL, 最鐘意邊飯咁...不過今日夠兩星期, 我都打咗輸數

啱啱又約咗下星期二見luxury digital agency AE, 一嚟就鬼佬CEO話飲咖啡, 仲要add我LinkedIn。佢太猛料, 我有啲淆底

年紀大轉行做新人，ＨＲ會唔會覺得唔適合或者特登問辣Ｄ？？

３頭轉行，由零做起。

新片岩岩先講完, 唔啱去置頂message 看看丫

ceo咪又係人 驚乜

我有睇呀
就係我個title差
我個job duties唔會有人信我先咁講
但人工so far match 我個job duties我先咁問

我當年（3年前）17k

依家搵工難嘛
同埋我唔係啲咩專科or名牌大學

咁叻
佢做邊行？Intern background 好好？

即係證券交易 投資理財個類？
唔係好熟
成日見到咩investment 個類都覺得係保險sales

想問下方丈 group interview有咩要注意
應該類似group discussion咁

有冇人試過佢 in 完你再出 post ad, 但最後都請左你

好似做tech嘅嘍嘍一開始就見做過Apple SVP嘅人，唔知問乜，有啲緊張啫...至少佢幾nice咁

c level 同佢地都係吹水傾vision
俾個dream佢哋

秒回我
傳統PR 同佢專做influencer marketing同digital campaign 嘅都有些少距離
我睇緊佢啲訪問，有機會就吹返近傍啲嘅嘢

咁啱得閒見到有通知先秒回
平常心啦
冇乜可以準備

唔會啦, 會你點解肯加咁少就走

咁仲唔加油

可以叫你放, 14 日前安排你就得

可以提早last day , 佢批就得

有用先落, 同你下份有冇關?

唔洗客氣~ 祝新工順利~

會知道你做住先, 唔怕的
last salary :

話俾HR 知你出時間, 問下佢地會唔會zoom 見你先

咁又唔一定既.... 最少有Concept
找下份啦~ 唔好等了

再Sell一次自己好處
話我有能力勝任, 亦希望能夠已經好好demonstrate, 如果順利的話, 相信你地都會覺得我係最合適candidate

有冇諗過去讀下Tech

方丈，想問知唔知assistant environmental engineer fresh grad係咩價位？thx

唔一定, 可能line manager 忙, 唔好等了, 找下份啦

寫返 (contract) 啦, 哩個係話到人知你做得短既原因

勁人Add 唔怕, 最少is a good sign 先~

會覺得唔啱, 但係唔會特別留難, 因為冇意思
反而會諗點解要咁轉, 同埋你已經form 好左一套做野mentality, 仲係咪轉able

唔該晒你
咁夜都覆 辛苦晒

你做緊咩, title 係咩~?

會, 不如看看哩到~

方丈quote錯人啦

介唔介意講多啲？
我依家成日會睇求職網站啲requirement
再搵相關嘅野黎睇
但冇乜方向
始終好雜好亂

利申廢科
如果對可見未來有幫助 唔介意進修

Thank you

避免自爆方丈有無其他contact

take 左啲online course 先啦最少, CV 冇野Relvant 好難過screening~

都有講, 如一定要寫就寫~ 唔係必要, 唔寫好過~

master 唔係一個plus, to be honest, general 工, bachelor and master FG 工作能力唔會有唔同

介紹個秘密channel俾你丫...

有啊, 如果太少Cand 啱, 都要出多一輪, 看看仲有冇~

想問下宜家呢個市況轉工人工加幅可以叫到幾多%左右？想知咩range 叫合理。thanks

Operations 既 project team～

多謝方丈 星期一add返佢啦

另外, 雖然有同creative team 一齊夾過做campaign, 但唔太肯定個AM喺team裡面嘅角色。都想問吓, 以你所知, digital agency account servicing 做上去應該唔會只去到 sales架嘛?

我見佢哋個AM位JD都有話負責planning同strategy嘅...因為到最後都想入in-house做comms / marketing, 希望做得過

已經返工個幾禮拜，但仲未收到employment contract
有冇問題

明白，多謝方丈，麻煩大家幫我集氣

我會Regard 佢係好彩的人多過一個好有代表性既example

唔怕, 有啲人係friendly 啲姐~

唔洗客氣~ 開得post 就係同大家傾計啊~

其實要看你想做咩project
同埋你啲product/ project 係用咩programme, 就去讀個最少introdcution course, 講到人地隻language 先
你自己都未知對咩project 有興趣, 咁就梗係難有方向

facebook PM, 但係要等7-8 日~ 我回得比較慢, sorry sorry

要看你本身人工有冇under/ over/ justly paid
要看你係平過定升級
正常計, 10-15% 已經算唔錯

咁你本身都唔會冇啦啦去到FO 架?

planning同strategy 係講出黎好聽啲姐
其實最要都係湊客

咁就只有等了, 真係黑仔冇計

好唔理想, 追下HR 啦

集~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

如果冇用就唔好寫了, 冇咩so
你可以Ask for 15 (negotiable)

我依家有份嘅都係construction related it solution
但老實講proj多起上黎
要同唔同嘅developer夾
基本上frontend backend ios android web乜language 都有

但我明你講咩
我會由introduction course睇起先
thanks

同意
entry level黎講有無master真係無咩分別

講番佢本身個開價，mark高兩成黎比人壓價太多啦
自己企得硬d比開多d比去減仲實際

Hmm...但我諗influencer relations點都唔係creative或者data team負責啩? 見都有人話同埋雜誌content team合作

睇到做過法國同中東office嘅, 有去咗client side做brand comms/marketing/e-commerce/UX, 其他agencies嘅, 去咗Accenture/Deloitte

家吓luxury openings唔多, 都應該做年幾再轉? 總好過揞住良心走去做其他行業嘅PR...到最後好似更加九唔搭八

因為我見上幾屆d人一係走，一係就approach FO D人 internal transfer過去，所以諗都有機會。不過呢2年香港特別多野發生，所以少左好多識人機會...

btw都諗住搵另一個老細（佢知道我想轉、都熟既），睇下可唔可以搭下路

另外想問下如果可以轉到一間比較出名既公司同岩既post e.g. 半年internship program (唔明點解，但佢真係請做緊野但唔夠2年既Fresh graduate)，咁樣我降人工/perm轉contract又可唔可取呢？

唔該曬方丈

方丈hello
Fg 做左一年半 依家Senior HRA（Recruitment), 17k ,Quarterly bonus（加埋夠一個月）
想轉去做All round嘅Hr
如果apply AHRO嘅工 開19000會唔會太高

同埋我呢個情況 最後人工要點寫好？

明白，但有時候好苦惱....

明明自己做過同識做某啲範疇既野但由於個title唔係果樣野，所以等於變左無果方面既經驗...

咁我應該點做?

廣告PR 點會唔洗湊客啊
上面班膠層要食飯r生意

想問下topup degree

無qf5 但有bachelor of art (hon)

搵工認唔認可係大學生

另外advanced diploma =hd?

謝謝

唔係好知, 但係問過下朋友, 16-18 都有, 看咩background

好同意你~ 開高俾人cut , 不如企硬

你講既influencer relations 其實都係湊客一部份....
去到AM, 係我有限既understanding 入面....似係suppose 要咩都有份, 咩都lead, 就係要deliver 客要求既result~?

看本身個位salary range, 如果within 都可以出25%
但啲細會唔敢直出, 要ask for approval

其實我video 有講
如果你ask for 既increent 太大, 你current 係有問題. 比如太低, 太高
人地叫, 你都可以唔寫,

因為100% 寫哂人地要既details VS 唔寫搏佢唔介意, 會因為你經驗而打俾你

係一個只有你先做到既決定

我prefer 後者, 我video 有講架

最好唔好降住走
有得internal 走就走, 但唔好留係而家到好啲, 因為正常你都會走, 佢apply 左你留你先走, 仲衰

我pin msg 有片講架
我個垃圾channel 真係好隱世

AHRO 19 太高, 試HRO 啦
19 (negotiable) 啦

你會有job details in CV, 點解唔係個到寫

而家裸辭, 之後俾人壓機會太高
因為唔係你空白既問題, 係市既問題

2-4 weeks, 有時要做reference check
唔好停apply 住, 返左工先停啊~

會係大學生的, 但人地都知top up 人係本身讀書麻麻地的
in my eyes, HD, AD 差唔多

咁你覺得如果都30歲，靠個degree黎做入場卷轉行，要唔要個hon高d，定但求合格都可以？

同埋AD多數睇唔睇成績表

想問下方丈知唔知SFC HR contract工多數會唔會續約 見佢個ad係temporary又得12個月contract 但自己本身已經有份長工

梗係有offer 先quit, 唔爭個少少時間

合格可以了
因為都知係買返個學位, 唔太過份就好~

你知唔知headhunt 點做野架~ 問左你先~

都要salary range/ band 的~ 唔過就得既機會大好多

講唔埋, by headcount的
SFC offer你先諗啦~apply 左先

我冇講得好直白, 但係意思係咁~

其實一做就會知
你最多同新公司講你有哩個clause, 問下佢ref let , salary proof 代得唔得

你叫M grade 俾CV HR 就會大好多機會

你個答法都可以既............

想問方丈知唔知啲大公司係咪真係有過冷河哩回事？
e.g. 有冇話離開咗幾耐先可以重新apply過舊公司？

我自己都唔知過唔過都係搏一次

就係唔多知 有冇舊po提過

好似方丈有片有講

唔怕~ 你又冇蝕

冇法, 個市問題, 加油啊, 好多人返黎報喜的~ 希望你都係其中一個~

有啲, 同agent 講啦

offer 個陣先講哩啲

唔洗客氣~

contract 冇, 叫佢俾email 話你知有啦~

看行業, 正常計, 同role 唔好apply

面對困難沒經驗的題目要怎答 - 例子加詳解

寫了就輸了？現職薪酬要點寫？

其實公司可否逼我調職、放無薪假，扣獎金和減薪 ？

Excel 入門必學 Function (4)

方丈
我前幾月畀公司裁員
由大公司入咗間細公司做
覺得新公司好多嘢都未成熟咁
好努力地做咗兩個月都冇好嘅成果
而家我更加開始懷疑係咪自己能力唔夠
唔知係間公司有問題定我嘅skills有問題
Manager都睇到我嘅努力但佢做唔到啲咩

我有睇吓其他工
但唔覺得有特別好啱心水嘅
仲要越睇越冇心機去嘗試努力地返工
係咪而家個市太差
我有份工係咪應該要知足

多謝方丈畀我做樹窿
諗唔到可以同邊個講

唔係同role，公營機構，如果返到舊公司仲係升職嚟。不過走咗唔到一年，知道line manager睇中咗我，但唔知HR會唔會搞我......
方丈知唔知多數會點發展？

收到方丈！ 會睇番

PR嘅AM要搵新客同帶pitch, AE都要湊客嘅, 但自己都要度PR plan, 寫新聞稿, pitch angles 同 seed products 俾 media / KOL, 有paid posts 要寫埋campaign brief 搵KOL影/拍, 跟到出街為止, 做埋reporting...

只係擔心喺creative agencies嘅話, 會唔會除咗由做(大部份) free coverage 到paid content之外, 裡面啲職責會拆散到account servicing淨係負責交波俾其他人做, 同埋mon住timeline / cost, 搞到同sales / customer service無乜分別

不過我撳勻佢啲人啲LinkedIn profile, list嘅duties都同之前差唔多 又聽吓聽日阿勁人點講再報告~

仲有, 我睇返有個占星師之前啲預測好準吓 (唔係平時無稜兩可嗰啲星座運程), 佢話呢兩日都「諸事不利，計畫難行，謀事難成」。我忍唔住有啲迷信，今日等夠間luxury PR 2個禮拜，都係聽朝先reply email問

我發覺好多hr會問你上一份遇過咩困難？
最後又點解決？
請問依d情況要點答好？

想再問多少少，舊公司幾大，之前走果時同而家再in嘅post都係唔同Divisions（即使HR都係唔同teams/另一班人嚟），想問新in職位嘅HR多數會唔會捉返舊部門個HR去傾我當時嘅離職原因？
個心好想快啲知，Line果邊有啲朋友話比我知Line Manager幾OK我，不過HR好似話我走咗冇耐，所以好似有啲問題......好想知HR會點處理......

我覺得如實作答
如果唔係仲可以點答

promotion大約有10%人工加，算多定少（普通職員level，唔係管理層）？
平時annual review得3-5%左右加幅

升職通常聽開都會加15%以上
利申唔係hr，純粹自己經驗同一路聽朋友講

要同agent 傾的~
我估佢未必肯俾你, 冇居多

見咩位~?

多謝你啊
隱世channel, 你地一個like 一句有用, means so much to me

多謝你信我同我傾~ 我到試過MNC > listed co, 都係大去細..
公司唔同, support 可以好唔同, 梗係唔係有工就知足~
係有工仲要有發展先得~
而家出面搵係難架喇, 如果你人工title 都可以, 我會suggest 你改變家做法
support 唔夠, 冇system, 唔成熟有唔成熟做法,
我啱啱入間listed co 都覺得入左石器時代....
但係be flexible be water 先係做出成績既方法啊....

有line manager 保駕護航好好多
HR 會問, 但唔會搞你, esp role 升左~

好, 你知左headhunt 玩法先, 其實佢地搵工係冇問題的, 但如果你係連搵工都未有方向, 先係個問題

係, 現職個啲會等你quit 左先
所以未offer 正常唔會check 住

好啊, 多謝你sharing~ 又學到野
你心中feel comfortable 問既時間~ 先係最好時間~
good luck 啊~~~

唔關事
proceed 唔保證得的

可以用黎拍片lol
哩個係用黎sell 自己的, 拎最大個又搞掂左既困難出黎講就得

會怕你好快又走, 唔中意姐, line manager 中意我地多數唔會strongly against line manager 意願

可能有老細突然見見

2-4 weeks~

問題係而家少人敢裸辭, 佢未必會信你係想抖

正常level, under WARS

係, 想早到星期五就俾一日
想早到19/2 俾6 日~

而家少啲, 10% 係咁...

同行唔同dept 比你地上一級到am (min 1yr exp) <<<

唔係好明tim...

我返咗新工一個星期, 覺得中伏想搵過第二份
上一份35k宜家40k
我係咪應該keep住用返舊果份cv去搵工
同人講我一星期通知?

睇返見到你啲片啲view，真係會令人有呢種感覺

可能視覺衝擊真係比較重要

想喺依到問下
我本身係外國讀書
讀完物理治療，咁有當地牌
因為屋企人所以返黎hk先（2019 9月果時
咁我已經第一時間apply hk個牌
但要每年5月-7月先出到，依家仲等緊
見左幾份工，啲hr都擔心我有牌就閃人
搞到依家唔知點

多謝你嘅鼓勵同建議呀
其實轉入細公司人工同title都升咗
所以我更加驚自己無病呻吟緊
而家咁嘅時勢我知自己已經好好彩

你講得啱
唔成熟有唔成熟嘅做法
希望我快啲捉到條啱嘅路

我而家都係懷住做住先嘅心態
等個市好啲就轉返入大公司
方丈你點睇細公司轉返大？
係咪會難過大轉大

咁會搵原HR去問我料的嗎？

點解唔直接搵私人公司HR post？

星期六日唔使比代通知金的嗎？
2月26 last working day, 唔係要比27+28 2日代通知金？

人的際遇好難講

我都好想走

方丈你好 我12月LinkedIn收到invitation job interview 1月中見左HR 同 hiring manager 見完response 都幾 positive 第二日hr 就叫左我send reference check 佢過幾日有覆我話seeking approval from mgt 我見過左2星期都無updates 就message 左佢 佢reply 係keep you posted

想問下機會大唔大? 因為見2星期都無咩news

Existing status: 翻緊份新工翻左2星期 但想翻LinkedIn 呢份多d

姐係我應該去住第二到，再apply internal transfer就會比較好？ 咁就係，我都唔想比假希望我老細🙏🏿

15k

方仗
想問degree holder freshgrad
apply 短期合約工要點準備？
冇正式工作經驗

show potential, 醒目, 有做功課, 想學, 想上, 有野心啲都唔怕

keep applying其他啊

人地唔會啋你的, 因為如果你拎40K 哩份去搵, 時間咁短, 正常會question 你係咪做唔掂40K 工要走多啲...

你意思係一年經驗, 去第二間公司, 做第二個function 嘅am >

對唔字
個channel 冇女

做住助理先, 未有牌, 真係請唔到, 冇人敢孭飛

係, 但有時做細公司, 會周身多啲刀, 都唔洗太怕~
加油啊, 得既, 時間問題姐~

都可以, 因為會有好hands-on payroll, C&B admin exp
冇咩大前景, 因為唔會點真係對同事, 但係行業計係發展得幾好的
做1-2 年返in house 啦~

依樣就係…個pt assistant又要有pt assistant 牌，分開左

冇人孭飛係指？

會, why not?

2-4 weeks

唔好stop applying 其他啊

有, 好多啦... 而家個市咁...

都會, 一下話freeze headcount 就會中

哩到有

正常係唔洗的

咁係邊個見你? peer~?

慢慢捱啦BB
仲有半年

你HRA , HA exp 又唔係有幾值錢...平手都難...

唔大, 唔好諗咁多
反正你哩邊個probation, 幾時走都得, 下星期再追~

係, 因為反正都係唔想留, 如果你留左再走, 真係會嬲

係咩工黎~?

助理係PT clinic 真. 助護個啲...
如果請你做任何要牌既patient facing 野, 出事點算?
所以一日未有牌, unlike nurse 可以做吞屎, 你地係唔會有人要住的

方丈 請問如果HR field去邊d公司做出返黎會特別值錢 利申 fg 一份big4一份authority一份私人企業hr intern experience 而家搵工搵到好迷惘 唔想做只有14/15k嘅hra

方丈，可摸耳都答埋呢個

明白，唔該曬方丈🙏🏿

仲有4個月

唉之前見個時個manager仲好positive 咁講 我等左一個月先有得in 宜家in 左半個月又要等 又要俾希望我最後都係無消息 有d sad

係啊 呢啲工好唔好去apply
始終個經驗唔match

如果想人工高少少, 最多係AHRO, big 4 intern 少少加分, 係HA 扣分
pacing 同出面唔同, 仲要分工比較細, 冇其他private 咁學到野....

唔怕既, 有時唔想同事行多轉姐
如果怕, 叫佢email 你看看

冇得怕咁多的, 簽左都可以彈弓手~

好快姐, 11 個月好開始搵工~~

出左先quit, 講真的

有啲人係咁, 個個都keep warm, 條女很清楚收兵好過嫁人

咁遲下俾cv你過目跪求你意見

唔係match or not, 而係FG 一年可以上AM?!

梗係唔好啦~ 講價你會唔會俾人知你成本價~

跪咩~
肥方主動為你服務

打返去問佢, 傾幾時返工~

好難捱啊
我上司唔鍾意我啊

方丈
有個問題一直好想知

想問吓如果份新工需要做Reference check (人工only), 而我只係填咗舊公司HR manager資料做Referral, 正常係咪只會H R直接填㗎咋？

定舊公司H R循例上都要通知我舊公司嘅team head我係邊一間做

1 month notice 啊嘛
慢慢搵 一年有鬆 走得

只可以講我太天真未接受到現實 努力翻新工算

方丈 想問未過試用期辭職
7日通知期
當中既紅日會唔會扣糧？（例如新年假）

見佢寫min 1yr咁 我見佢仲有senior am 可能因為咁

好的
我再加油搵下
是關我依家做緊超市

就黎返新工，但其實仲係騎牛搵馬諗住返住先第一二個月可以點樣請假去見工

多謝你
我期待緊上咗手後望返轉頭然後見到自己捱過咗嘅一刻

其實我有啲想轉job function
唔想再做b2b sales
因為覺得自己可能真係唔係sell人嘅材料
(呢個都可能係而家份工做得咁辛苦嘅原因)
你覺得我可以探索咩direction?

而家我係sell緊資訊類嘅product
自問強項係language但都想份工有relationship building/對人嘅元素
曾幾何時有諗過Corp Comm但太悶所以不了
你會唔會知道做sales嘅出路

可以啊, 佢遲嘛, 你可以問問主任, HR 大約幾時會搵你, 你等住quit ~

正常, 後生都已經可以死罪
你條友仔仲要串串貢lol

我reference check 片好似講過
正常計, 看你前公司做得足唔足, 如果係大公司, 都會forward 去你ex manager, 但係如果ex manager 唔回, 新公司又勁追, 又或者HR 懶fwd, 就會HR fill, 所以到到唔同
我會買HR 懶多啲, 因為ref check 真係唔高prioirity

10 以內~

搵埋就差唔多了~ 慢慢搵, 有就走

小心, attention to details , 細心, multi task, 肯OT 係佢地最想要既qualities
仲有追客拎info 既interpersonal skills

你有冇計過糧?

100% 滿分lol

追埋先~
同埋搵下份啊, 如果新工未令你滿意~

你要解得好先得, 但係CV 都係冇法, 會扣少少分

個啲日子會當no pay

我覺得伏味有點濃............個title inflate 得好緊要...

問多少少 如果翻左一個月新工 好無寫落cv 到? 新工個skills 都唔差 係環境唔係好接受到

想請教下reference check 其實係做啲咩
會check到幾深入
如果搵太多工會唔會煩到上手hr唔撚做野影響後面搵工

最好搵返medical related 啦~

14-16

唔舒服要看醫生~

邊個industry, 做到咩位~?

想問通常bank既job opening, application send左幾耐冇回音可以大概知道自己已收皮？一個星期？

想請問第一個月on board係咪無需通知期即日走得

突然諗係做reference check
依家公司個HR咪會知你搵緊新工

我見左幾次
之後又係比人問點解唔等pt牌
cls，轉行唔得咩，勁多人畢業都唔係做番本料啦
返超市返到個人好攰

employer會點睇contract同perm 既job

hr payroll 搵緊job 見到有d 1 year or above 既contract 如果我做完呢d contract出去搵另一份有無咩難度 會唔會比d employer 問點解會揀contract工黎做？

冇串佢
咁我真係最後生嗰個黎
反而係佢嬲鳩我唔join佢啲無聊活動
又話我唔聽佢支笛

又唔回應我早晨打招呼
基本禮貌都唔做真係

搵新工吹得你脹咩

如果有講明試用期就係

你話HR 一路都冇搵過你
問下佢有冇HR contact 啦

新公司會等你quit 左先做~

3-4 weeks

18-22, 看你入唔入返大 in house

打去追email

話佢地知人地WFH, 唔知等幾耐

唔會歧視contract 工的, 都係工, 但係會知你人工inflate 左少少

可以, 但係人地唔會當有用...

小心俾人問你個陣點解走~

oh intern, 咁你可以講下個陣exp

廢老係咁, 由佢

請問已經in左三次
hr 打嚟話要hr interview
請問多數會問咩？
會唔會問expected 人工？

考勤有缺點應唔應該主動講?

我又未試過
下次講下

成日遇到in完之前通常會問你有無問題？其實無問題正唔正常 會唔會好似覺得你無乜心見

問你有無問題，依個其實同時係對你嘅問題
面試前最好預備定五六條問題，到時再因應情況揀

方丈收到個口頭

一年跳一次工會唔會太jumpy
見親公司都要拎舊公司老細ref check 好麻煩到舊老細咁
有冇咩方法可以唔洗麻煩到老細或者點表達到令老細可以幫你做ref check?
利申 轉左3次工 舊老細幫我做左3次ref check 唔洗年年都煩到佢唔該方丈

方丈 唔好意思，撳錯咗兩次
我收到個口頭offer 公司話會send email 比個official offer，但就話第一日返工先簽約，咁樣係咪正常做法架？ 有無d咩可以做到保護自己？

Hi方丈，想問hr既sourcing係咪成個recruitment process既頭幾步黎？同埋一般黎講如果之前in過個candidate幾round表現好既但係freeze左headcount，之後headcount開返再搵返個candidate，係咪成個process會由頭做過？

方丈我想問下 如果我係就黎完約，唔係自己交辭職信咁
我應該幾時問上司拎reference letter同埋點問會禮貌啲

如果有意都會問下, 應該過尾關~
都係大路interview 野, 同埋 career growth and planning 個啲~

靚既優先~

死, 唔係好明...?

廄老唔係咁計的~

姐係考勤有遲到記錄出左警告信
主唔主動講好，定佢問先講？

見果間係我而家呢間既合作公司，應該check到。。。

同埋搵下其他part time contract 工
人地都係怕你做唔長, 又overqualified姐

係好好多~

...............我有個好野介紹俾你, 細細聲, 冇人知架

黎, 俾個愛的抱抱 (走奶) 你
多謝你啊

講得好啱, 我有片答佢 只係冇咩人看

P.4

基本上係一個冇咩人中意, 但冇左又唔好既division

可以照問~
同埋問啲work specific d 既野, e.g. 佢想要啲咩competence, 問題一樣, 公司代表既答案會唔同, 就有唔同野Sell

唔洗太怕, verbal 唔會太大影響

你再轉下, 就唔會做到咁前既工
多數做之前2-3 份
一年一次還好, 但而家要坐定啲了

我以為係warning....
冇的, 有email 再好啲咁, 因為簽左約都唔等於佢唔會收返

唔得, 太虛...
新個邊有咩咁好你想轉?

15-18

算係頭~
有可能會找返, 但係如果cand 都唔多/ 太多, 就會再開過算

最尾一個月就可以問~

廢方算係咁架喇

合作公司點解會有access 去哩啲...? 正常唔會的, HR 係另一個field
你可以係人地問個陣mention, 話個期屋企有啲事, 而家all good all clean

唯有係咁
多謝方丈

謝方丈
如果個candidate之前準備俾佢offer，但係freeze左headcount之後再開返，如果又決定再搵返個candidate，直接俾offer係咪冇咩可能？係咪一般都要再in過？講緊隔左3，4個月到。

Hello方丈，是咁的，睇完你啲面試技巧片之後終於得到offer
非常感謝
不過新工明明話係五日但contract寫5.5日
問左HR佢話頭三個月5.5日係for training之後會變返五日工作
但contract上面冇提及
想問咁係咪正常

唔該方丈
但如果搵極都搵唔到老細 係咪都照直同新公司hr講返個情況？

原來係咁 in左幾份都無乜問過問題 因為in果陣都幾詳細

希望承你貴言，我都好希望可以R到我啱嘅人工

仲有樣野想問下 通常對家都會問你點解走 如果我嫌之前人工低直接講出黎會唔會唔係咁好？

肥方*

係~ 因為好公平, 你反口唔去都得, 轉工is always a bet~

咁短時間, HR 會搵返candidiate 傾傾, OK 就offer 多

好開心你覺得有用啊~~~~
有冇like 片同share 下, 我會好感激你

唔common, 有伏味, 問佢有冇得最少email confirm 你

有啲公司有, 同埋多人爭既公司, 都會foul 太差既~

唔係由你搵, 係新公司HR 搵架喎...

問題唔係真係用黎問的....
下次看片~ 好唔好~? 我好用心做架

good luck!!!
焦氣~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

屌你.

見方丈答到口臭 真係慘
呼籲大家問還問 唔好伸手問懶人包
你出嚟做嘢就負啲責任
睇完片都係唔明/冇講先再問
減輕方丈負擔

方丈你好,
因為本身做緊一間30/40人既公司, 但因為每月KEEP住放 5日NO PAY左取消左bouns & double pay;

最近in左間 幾個人既蚊型公司. 我個team得3個人. 但人工多過我依加出緊既40% , 做唔做好? 會唔會整花我個cv?

利申Marketing

不服來辯

直接屌班伸手黨啦

睇左 講返聲唔好意思先 想深入再問一問
因為自己做左hr 2-3年因為舊公司人工問題加上workload大 而離開 入左一份唔關hr事既文職穩定政府非公務員工 做左兩三個月已經唔係好中意 想入返hr行列 咁呢d情況點樣可以言語上好聽d?

Like& share是必須的職能系列片都好好睇啊
好我會問一問感謝你

感謝方丈，希望真係好似你咁講快d有offer啦
如果有實會返黎答謝你

方杖你好

黎緊會second in 有咩要準備同留意

In人技巧一問
本身係hr小薯仔
依家開始做in人既工作 通常見下receptionist/assistant 既role 先
咁interview人既時間有咩技巧/點greetings /...?
有時見到阿姐見完人會睇到佢好多特質 適唔適合個工作
係咪見得多就識睇有無咩橋妙可以過兩招黎

方丈你好，其實d 乜乜爛鬼證書係唔係唔check就直接拎去copy 就算
試過有張山藝證書俾佢copy完先發現甩甩地墨，個名都睇唔清，但之後佢又冇問冇跟進照請咗我

interview見左一份contract工
填資料果時比人揀prefer 2月,3月,定4月開始

我填左3月,in完之後個HR又話份工由2月中開始
請就3星期會通知
係咪姐係冇機會

其實hr係咪唔鍾意啲can用rating list skills，即係呢種:

我執緊cv見有啲template係咁覺得幾好睇但又見到有啲article話hr最憎呢啲

呢啲rating根本冇客觀標準，自己噏㗎啫

你好，我degree係讀corporate governance啱啱grad，但想入行hr
想問有無咩course有認受性可以推介 🙏🏾
另外想問下fresh grad嘅company secretary嘅salary可以叫價幾多？

呢個有啲興趣想方丈拍片sharing

推

f&b mktg好玩過公營機構
學得多好多嘢
不過應該ot到2046

兩三個月就唔好寫啦

曾經做過一間公司好鐘意buy-out
見到一個月通知已經自己開口問可唔可以幫你比payment-in-lieu
連請個clerk都buy-out
因為間公司唔好做，turnover rate勁高，要靠buy-out簽undertaking黎縳人

所以junior post buyout真係伏

我估可能係我個channel 真係太隱世, 同埋啲分類做得唔夠好

不過多謝你啊9527

其實呢, 你唔帶, 都唔會有咩事的
你唔洗急住Reject, 見左先~~

其實CV 寫GPA 做咩....

少少, 因為而家+40%, 都係和返你以前多啲, 你要benchmark 係你前人工啊~

你唔過2?

好, 我收皮

可能真係我宣傳不足...

都係講返Work culture unfit, or even better, 唔講而家個份, 當上份就咁走

14.2 少低但唔係貼地, 大學人工高, 出路唔好, 我同唔到你做決定的啊~

如果你唔係job hooping 轉工追人工既, 你哩個走既成本就高, 但如果會轉, 咁initial 低返啲都可以. 同埋哩個offer仲有冇得R?

多謝你
let me roll and roll, 滾動~~

而家疫情左咁耐了, stable 啲喇~ good luck 啊

但係唔好stop applying for sth else 啊~
唔好只等一份工~

見咩位, 見咩人~?

Junior位

Department head

見得多就識看係真既
你可以問下情景題, 平時做得好既同事會點做, 就看佢答到多少
仲有就係要學下追問, 唔好俾佢帶哂風向
想看我點interview 人, 哩到有video

如果係啲唔相關係, 9copy / 9 scan 就算

哩到有~~

係啦, 都過左時間, 找下份~

係, 因為咁寫好傻
叻唔叻好subjective, 講左識就得~ 等佢問~

interpersonal skills 同埋啲Factual 野, 如人工等等

哩到有~

XXXXX with gratuity

其實啲labour law 個啲都可以~ 機構夠大就得了~
you mean comm sec asst?

答佢你大錯冇, 小錯有以下blah blah blah and solution

4/3 should be last working day, 5/3 - 4/4 係short notice

可以問, 不過人地唔啋你多, 直問就可以了~

我有架, 你看我啲mock in baby

會一路看, 因為人太多, 唔會記得哂

7/2, 食埋佢個日糧~

有時要講彩數, 真係咁啱有個位急要人, 又平, 都會肯

直答都得, 你哩2 個都係legit reason

係, 你Short 幾多就賠幾多~ 一日咁賠都得

唔難的~

junior post都buyout堅係伏到痴線
難聽嗰句 大公司出個junior post ad
容乜易引百幾份cv 返黎
hr睇cv睇到眼盲慢慢揀
洗鬼buyout咁傻豬咩

其實呢, 你唔洗咁計, 如果人地有offer, 你就用個commencement date 數返上去, commencement date 勁推, 有得遲就遲, 唔好FF buyout, junior post 有時人地等多你1, 2 星期係小事, totally possible

你有commencement date 再度點走會冇咁貴, 唔係而家係到就咁諗

其實呢, 佢唔俾你抵, 都會折返2 日AL 現俾你, 分別唔大

正解, 一向奴工法都唔係幫奴工

咁你就咪鬼放transcript, 人地叫帶都唔洗拎
見左先, 係interview impress 左人先, 後補transcript

can ask probation review, 不過冇居多
我覺得係出路好啲, but its your choice honey

咁多數係啲job related stuff, post knowledge 諗定, 最好要有數字做Supporting

Hello, 想問下通常收到offer letter之後，公司會幾時出contract？

因為上個星期一收到offer letter，accept左，佢都有問我拎contact information 話要嚟寫 employment contract，但我仲未收到

另外對方冇問我拎reference，係咪即係我唔洗搵以前老細幫手做reference check？

加油, 祝你順利有offer

offer 先會打去, 最好唔好fill

嗯嗯

得左去食良心野celebrate~

都係, 幾耐冇buy 過junior post

大約1-2 星期, 有時等人簽名可以等好耐, 仲要holiday season
Reference 你唔洗急過佢, 佢問先算

好，Thanks！
同埋想問下，冇問我拎transcript 同cert 睇正唔正常，因為之前個啲工如果interview 都有問，係呢間冇

感謝

咁其實比人揀2月3月4月做咩

Yessss, com sec assistant

正常呢, 就=會叫你fill 埋, 因為唔想offer 個陣又要追問, 怕麻煩
但係見個陣, 咩都未決定, 你fill or not 都唔重要的
到時佢要你, 一定問你

Thanks

間間唔同, 懶唔問姐lol

唔洗講, 問先講私人~

唔洗客氣, 希望啱用~

大家未夾好姐~

靠進修去搏跳糟加人工 = 直接轉工搵份人工高返啲嘅
why not both?
一路讀書一路轉啦

email 佢地問下而家status 係點~

都係 多謝方丈建議

方丈 我打左去問HR la 佢話我個profile 仲keep緊亦都問左我 current status 係點 我答左我翻緊新工兩個星期 佢都問左我如果佢地出offer 我會點做 我就真心咁話其實貴公司一直都係我first priority 所以如果有會即刻轉 hr 話會轉述俾manager 不過要等下

其實我都半放棄狀態 keep 住揾新工算 睇下有無better offer

無牌, 14-15 ~

正解, 千萬唔好傻等
講到尾其實佢咩都冇俾你的, keep warm 姐

會唔會hea 到砂紙都唔check吓？

Interview 完，叫我send 稅表咁即係點，會比到expected salary 我？

hi方丈，岩岩收到個offer係finance advisor, accounts payable role, 14.5k, 會唔會太低人工，應唔應該還價

我都諗左好耐..最後都係今日 reject 咗offer.. 雖然老舊都再一叫我再考慮.. 但因為想像唔到一間公司無hr / account 點運行.. 過左年俾心機再搵吓工..

搵工搵到好攰好灰，不想再努力了？方丈雞湯新片

面對困難沒經驗的題目要怎答 - 例子加詳解

寫了就輸了？現職薪酬要點寫？

其實公司可否逼我調職、放無薪假，扣獎金和減薪 ？

Excel 入門必學 Function (4)

面試完點樣知道自己成唔成功...???

應該話點知自己成功率高唔高...SOR FOR 1999

唔係啦 都係做野，冇任何象徵意義
繼續搵其他啊

唔使講咁多嘅，問吓佢哋而家個情況係點先啦，有時唔請人，真係唔爭在果一兩千蚊，如果個景真係唔好，無啦啦請多個新人喺度，真係未死過咩...

會 why not

即係佢哋正常做嘢，唔好諗咁多

16-17 都有見過，睇你咩學歷同埋經驗啦，我覺得17-18 makes sense

因為睇履歷表睇唔清，所以直接同你傾，傾得啱咪約，傾唔啱咪唔約，又或者有啲hr，唔係好夠膽將啲候選人推薦上去，就要同你傾吓計先，問啲詳情先推薦

Adviser?!

加油啊，細公司有細公司做法嘅，可能會多啲，會周身刀，不過講真，唔係真係話好理想，就算唔要都唔係真係咁可惜

同感
其實好睇打電話嗰個係邊個 HRA 有時真係唔會夠膽自己約

佢同你傾得唔算太短時間，佢對你表示興趣，傾嘅時候氣氛都良好，你答佢嘅問題冇乜點出錯，呢啲都可以係一啲指標

yes, 幫手計sales既commission

想問 interview應唔應該問workload如何

要問得好有技巧
否則人地可能覺得你想份工workload輕

曾經做過一間公司HR嘅其中一個KPI係請一個staff要見幾多個can
果時一定會係電話傾一轉先，似樣先約上公司見

方丈你好
如果個老細太難搞 好情緒化 人前後兩個樣
我fg 宜家做左三四月 如果要走應唔應該寫宜家呢份
唔寫 空白期太長 fg完都差唔多一年 就算解釋到
揾得黎都同下年fg一齊爭
寫左 reference 到reference check 唔知佢會講啲咩

如果照寫呢份工 唔寫老細名 問起唔知點解釋好

點算

唔好意思呀，都發生咗幾多嘢，我啱啱呢個weekend同朋友拎吓意見，而家得閒返嚟報告返

首先，我鼓起勇氣問返間luxury PR firm結果係好事。個老細都覆返我多謝我嘅interest，但佢哋最後揀咗其他人，祝我好運。

一方面可能係我2nd in嗰陣個would-be直屬上司話我會唔會marketing經驗多啲，有啲緊張，同埋因為1st in講得好詳細，怕好似重覆自己，後來都覺得好似講得唔夠具體釋除佢media/KOL connections方面嘅concern。

當然淨返嗰幾個can做得比較耐 (我11個月, 佢哋接近2年咁話)，即使無跟過luxury客嘅經驗，最後都比較prefer人哋係另一個可能。第三就係佢知我鐘意做fashion/beauty，但雖然佢哋開始喺F&B/art以外diversify (年幾2年前interview係同我講返係專請F&B)，依家個client portfolio方面唔係最夾都未定。

了咗心事可以move on都好嘅，但令我意外嘅係，weekend有編輯朋友同我講，以佢所見，呢間agency嘅人都做唔長。我諗佢特別提起，就即係以行內計都覺得短。畢竟我上次2個offer之間揀完，結果因為老細出關返嚟夾唔到走。所以雖然唔知點解，但無入去或者唔完全係壞事

我再報告埋呢個禮拜可能會收到嘅兩個offer先。Weekend傾過嘅3位朋友意見都幾一致，我經過上次，有啲唔太信自己直覺，但今次無奶油我哋4個都睇錯啩? 又睇埋方丈你會唔會有異議~

第一份係NGO (收政府錢嗰隻，唔係之前做過私人/公司贊助嗰啲) 嘅PR & Marketing Asst。1st in嘅經理覺得我好有經驗 (大概因為個位唔係純PR, JD寫at least 1 year in events and/or comms)，佢由間F&B startup嘅biz development/marketing轉過去做咗2個月，PR應該要佢對上個director同我幫多啲添。

2nd in 1 vs 3，見埋以前做我做過嗰間4A喺北京嘅環保consultancy部門嘅director，同埋exec dir。兩個人輪流問啲勁深入嘅問題，問埋對佢哋嘅social media有咩意見/建議 已經feel到勁chur。當時話process唔長，之後一係就check ref、搞手續，揀剩有相近嘅再有written task，點都會講結果。

我上星期三send完就無件事，然後星期五晚經理email返我話多謝我send個approach，唔好意思成個星期好忙依家先覆，下星期頭再同我講next steps。咁講即係9成係我，唔係覆我嗰陣就foul啦?

個位50%時間做PR，50%做social media ─ 中國嘅都要；而且media buy同digital ad buy係未做過嘅，所以都係有新嘢學嘅。4A舊公司senior話我知原來佢哋曾經係客，亦有同事去過做，最後回巢。本身間嘢係對環保有興趣嘅人做多，對事業無咩幫助。即使會有fashion media嘅contact，始終對我最後想入fashion/beauty/luxury in-house嚟講，亦唔係有太大關聯。

Package嚟講，未傾AL，但人工除返每月同上一份PR agency嘅差唔多，亦比我嗌開嘅價嘅差唔遠，政府資助，唔多但夠穩定囉。

第二間luxury digital/KOL marketing agency AE
上星期二見完勁人，真係好勁但都好easy-going。最搞笑係我一向見工 (多數PR) 鐘意用本portfolio揭住自介，佢話第一次有見digital嘅show硬嘢 (純粹覺得容易睇人表情調節節奏)，但係it's good to be different。

本身間公司喺歐美名氣都好大 (唔係size，每個office大概8-9人)，LVMH/Kering/L'Oreal嗰啲都係搵佢哋做online campaign，同埋套自家tracking program有連Salesforce，所以啲客好buy。不過喺香港/上海係上個月先叫開張。

勁人其實係喺H字頭法國嗰邊做到大大粒，之後去咗間都係法國起家嘅digital agency負責大中華區(上海/香港)嘅biz dev。話佢哋 (佢有股份?) 賣咗俾間4A公司之後，啲日本人逼佢做埋啲唔想做嘅客，所以上年9月辭職。

嚟手打俾依家呢間firm個法國founder，話應該要做亞洲市場，佢加盟開上海(China office)同香港(regional hub) branch。暫時有5個人，開ad請1個AM (都係同一日出ad，但就揀好) + 應該2個AE，總共8條友。

佢話啲人講起做digital/social media，其實成日第一個會提起佢，所以啲客係永遠接唔曬嘅。我有跟客跟過某地產集團，佢話佢哋合作咗4年，其中做過R字頭酒店嘅social media campaign (的確唔錯)，之後集團賣珠寶嘅公司想rebrand都refer俾佢，所以近排忙緊幫佢哋。

但香港本身個market都細，所以主要做beauty/lifestyle嘅多，加少少fashion。佢想做埋travel/hospitality，一來話同差隻腳去中東/美國office做開個campaign到，二來bid埋HKTB嚟做 (多啲錢嘛，無可厚非)。

笑點又嚟勒，我問依家係咪wfh緊 (因為個ad係寫第二個地區)，佢話good Q佢諗緊喺海港城租個地方見客，跟住搵間co-working space，個team自己每星期3日聚，其餘2日up to you。

佢解答咗我digital AE個問題，話負責湊客、proposal、帶brainstorm、mon timeline/budget，應該KOL/celeb casting都係我哋acct servicing負責；creative另外有人，copywriting會outsource，要comment，但改得多要話佢聽。

跟住佢話覺得我做PR多 (反正唔係digital marketing多)，個位啲social media基本嘢都要識，同埋好難問得出我係咪佢想要嗰type，話不如比個task我，睇吓我creativity同organization喎。口罩下嘅我淆底，但係咪都眨曬眼話好，最多咪fail我，跟住星期五send咗俾佢

我知有個friend做過佢賣咗俾日本人嗰間agency，weekend同佢catch up，發現竟然係佢2年幾嘅老頂，仲要坐佢隔籬嘅。簡單嚟講，間嘢香港office因為疫情已經炒剩2個。本來我個friend都會做呢間，但11月嗰陣搵到間中高檔連鎖時裝嘅in-house digital位同埋估package會多一截，先無傾落去。

個朋友入去做嗰陣個情況其實有啲類似，只係喺London讀完fashion返嚟做咗兩個雜誌internship同6個月PR轉入。佢意見係，NGO嗰份可能會幫到之後做regional role (中國媒體/social media)，但間嘢本身麻麻。

如果我唔介意一定要做PR (佢覺得做PR同digital marketing都係咁多人)，第二間做開大客，寫CV一定靚啲，應該揀佢。話入luxury牌子，個exact job scope唔係太重要，最緊要吹到你有value，而跟過luxury唔同牌子係好嘅selling point。勁人係跟得過，唔係間嘢摺，索性轉吓環境都會繼續拍佢咁話我個friend問我佢有無提過12定13個月，所以人工嗰到都可能有空間添。

4A senior就話雖然間嘢係新，但大家係開荒牛，唔會差得去邊 (我諗意思係唔會對staff衰)。而且間嘢喺外國有料，起碼之後有咩事，間公司唔掂， CV 照寫都無事，最多蝕抵一個月白做，但唔洗付出，唔係俾人呃錢，新常態好多公司都唔一定有固定 office 添 (屋企人問無正式地埗會唔會俾人呃，出唔到糧)，呢個係機遇。

因為正常都應該要做多一排agency先轉到入in-house (agger，只係我依家JD差唔遠都會send)，呢個係另一個揀佢嘅原因。所以如果NGO有offer先就take，勁人請就走，唔請嘅就騎牛搵馬。

勁人講咗今日睇我個deck，跟住新年break前覆我。人少少，佢又自己負責請人，所以我諗呢個星期應該直接同我講yes/no。

目前嘅問題係:
1. 應佢嘅時候提起，原來我朋友拍過佢2年幾，傾完覺得好positive? 定唔好，因為好似太aggressive?
2. 如果去咗NGO到做，騎牛搵馬搵其他PR agency嘅工，應唔應該寫埋個新嘅exp? (唔係嘅話，睇落我離開嘅時間可能有啲長) 定係寧願由佢?

Sorry 唔想咁講但你應該係d好長氣既人你interview 答問題係咪都答咁長

Depends on 咩位
比如你金拱門 請crew.....做再多都唔係啲乜嘢高增值嘅嘢

哩個要你自己決定寫或者唔寫，不過我覺得唔寫着數啲嘅，就算佢話要都好

我依家睇到六日前嗰啲，唔好意思呀，睇得有啲慢，我會努力地喺放假之前盡量清多少少，因為放假幾日，應該又未必得閒睇

咁其實人工已經係正常，不過個職銜就怪怪地姐有少少

你可以問，但要有啲技巧囉，比如可以問啲同事OT多數幾點走咁上下，唔好直接問工作量大唔大就得

係似想hea

之前有片講過㗎
其實照申請都冇乜所謂

祝你搵工順利

我呢邊反而係唔想佢哋見太多個，因為真係好晒時間

你可以問吓有冇試用期後加人工
但其實老實講，一應承咗，反口就好乞人憎

如果係就問吓佢，考到牌之後會唔會有人工調整

都唔會嘅，只要你仲係FG兩年內，就冇乜大問題
你點都唔會差過嗰啲啱啱畢業㗎啦

寫HR
其實如果有得四個月，我覺得最好都係寫，尤其是你之前仲空白左咁耐

所以其實最好就係唔好諗咁多，唔好猜度佢嘅心意，直接搵吓份，有就係bonus

首先都多謝你比咁長嘅報告啦，見到你有啲進展，我都開心，不過我諗緊嘅係，可能你真係好在意，所以連啲詳情都記得好仔細好仔細，但其實，係搵工階段，可以放鬆少少都得

其實做你哋，如果有老細跟到係學到野，唔係出名服，我覺得已經可以去，因為而家你哋都仲係後生，所以其實人工爭一兩千真係唔係大問題，反正之後追得返，重點係學嘢，同埋有乜嘢公司名，客嘅名可以幫你地個履歷表增值

唔使講而家嗰份，快啲搵到先走啦

想問hr點入行見親都話要最少1年經驗 sd左幾十份cv全部都無回音

利申 20fg 返過hr intern

但問起點解唔寫上手老細 可以點拆

咁果個KPI都係越低越好
所以先係電話傾一轉screen走d唔岩嘅

一年經驗可以照send

第一份工係難搵d

長到唔想睇

我都答得長

方仗你好，咁如果係company secretary clerk人工大約係幾多呢？